\section{Introduzione}

Il progetto consiste nell'implementazione dell'algoritmo di apprendimento Pegasos~\cite{shalev2011pegasos}
per il modello SVM.
\medskip

Gli algoritmi di apprendimento automatico utilizzati sono descritti nel paragrafo~\ref{sec:algos},
l'algoritmo utilizzato per stimare la qualit\`a del classificatore e
la tecnica utilizzata per la stima dei parametri ottimali sono descritti
nel paragrafo~\ref{sec:val}.
Nel paragrafo~\ref{sec:dataset} \`e brevemente descritto il dataset utilizzato.
Nel paragrafo~\ref{sec:methods} \`e descritta la struttura del classificatore implementato
e infine nel paragrafo~\ref{sec:results} sono illustrati i risultati ottenuti.
